[2019年日本欖球世界盃] 亞洲區外圍賽 南韓 vs 香港 12/5 16:30

南韓 vs 香港
球場：南洞球場, 仁川
香港時間：16:30, 12/5

直播links

世界排名

22 香港
29 南韓
48 馬來西亞

外圍賽賽程

Week 1
28 April 馬來西亞 vs 南韓

Week 2
5 May 馬來西亞 vs 香港

Week 3
12 May 南韓 vs 香港

Week 4
19 May 南韓 vs 馬來西亞

Week 5
26 May 香港 vs 馬來西亞

Week 6
2 June 香港 vs 南韓

日本世界盃決賽週
晉級流程

上場香港大炒馬來西亞
姚錦成有兩個try

香港對馬來西亞精華

香港隊克服馬來西亞潮濕天氣的影響，上週六在主隊身上攻入10次達陣並以67-8取得大捷，順利跨過2019年日本世界盃晉級之路的第一道關卡。

港隊今仗完全掌控戰局，賽事戰至40分鐘天公開始不造美，但港隊並未太受濕滑環境影響，上半場已輕鬆領先27-5，直至以67-8取得今季亞洲欖球錦標賽的首勝。

馬來西亞陣中有7名太平洋島國的歸化兵，戰鬥力因而提升不少並取得不俗的開局，而港隊的罰球劊子手羅斯尼初段腳風不順，射失幾個罰球。

港隊持續在鬥牛和界外球方面取得壓倒性優勢，於30分鐘造就林保利梅開二度，香港領先至13-0。

下半場甫開賽不久，馬來西亞的解圍誤落羅斯尼手中，他將大禮送予姚錦成完成達陣。主隊犯下這大意失誤後士氣急速下滑，因此讓姚錦成再有機可乘並梅開二度，一下子將分數擴大至39-5。

主隊在完場前從48米外射入超長程罰球，總算為8-67的敗局取回些場安慰。

原來係南韓時間
香港應該係15:30先岩

ARC Division III East
Halftime
Guam 31-0 China

關島 52-12 中國

香港隊正選名單

Forwards: 1. Daniel Barlow, 2. Ben Roberts, 3. Dylan Rogers, 4. James Cunningham (captain), 5. Kyle Sullivan, 6. Nicholas Hewson, 7. Toby Fenn, 8. Thomas Lamboley

Backs: 9. Liam Slatem, 10. Matthew Rosslee, 11. Max Denmark, 13. Tyler Spitz, 12. Max Woodward, 14. Salom Yiu Kam Shing, 15. Jack Neville

港隊在近五次南韓皆獲全勝，雖然對賽往績佔優，不過隊長根寧咸(Jamie Cunningham)認為作客到訪韓國不能掉以輕心。

他說：「對手身型強壯，在前線有一定優勢，我們需要打出上週的水準，並加快比賽節奏令對方難以防範。」

「南韓打法非常硬朗，但只要我們做到賽前部署，並有理想的發揮，相信己方可取勝獨佔榜首之位。」

根寧咸續道：「南韓天氣比較乾燥，相比馬來西亞的潮濕天氣較為理想，我期望球隊能夠保持控球權，並嘗試做更多推進，相信這樣便可以取得二連勝。」

其實入到世界盃機會大唔大？
最大阻力係canada?
仲有咩潛在對手